\documentclass[12pt]{scrartcl} %% Die Formatvorlage Artikel
\title{Mein erstes LaTeX File} %% Der Titel
\author{Ich}
\date{} % Löschen, um das heutige Datum zu nehmen

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Palatino}
\setsansfont[Scale=MatchLowercase]{Verdana}

%% Hier geht das eigentliche Dokument los
\begin{document}
\maketitle %% Erzeugt den Titel
\tableofcontents %% Erzeugt das Inhaltsverzeichnis

\section{Ein Kapitel} %% Gliederung
\subsection{Ein Abschnitt}
Viel Text mit \emph{betontem} Text und \textbf{fettem Text}. 
\end{document}